片證被告無掙扎 警死撐定義不同

節錄

片證被告無掙扎 警死撐定義不同

■拘捕被告的陳姓警員22303昨離開法院時以手掩面。

【藏雷射筆案】【本報訊】前年11月2日警方在港島用催淚彈驅散示威者，拘捕近200人。男文員涉在灣仔攜有雷射筆，被控在公眾地方管有攻擊性武器昨受審。拘捕被告的速龍供稱，被告多次揮手掙扎，直至被制服地上才停止，惟觀看新聞片後承認被告沒掙扎。另一警員則指被告伏在地上仍極力掙扎，但亦未能從片段指出掙扎畫面，只謂大家定義不同，「唔好拗啦」。

警方從被告。。。。。。。。。

速龍稱追截「制定」被告

速龍小隊陳姓警員22303供稱當晚9時許，被告迎面步來，突然轉身跑往後巷，他追截並「制定」被告，糾纏倒地，在同僚協助下用索帶反鎖被告雙手。

辯方盤問指陳未能確定被告在現場參與集結，陳答指聚集人數超出標準，被告附近有超過10人往不同方向逃跑，因此推斷被告犯罪。陳描述被告多次揮舞手臂，被制服在地上始停止掙扎。

辯方反指被告站在行人路，警員見他戴黑口罩便認定他參與非法集結，衝向被告，被告故掉頭離開沒掙扎。陳不同意，惟辯方播now新聞片，見十數警員由馬師道跑向北海中心，被告站在北海中心外，鏡頭一轉已遭按在地上，沒有掙扎，陳始承認被告沒掙扎，但不同意制服過程短促。

毒品調查科警員9604供稱，被告俯伏地上時雙手緊握胸前，極力掙扎和縮起自己，警方需用武力才能鎖上索帶。辯方指被告遭按在地上難以伸手，不是反抗，警員不同意，形容掙扎有「十秒八秒」。

辯方要求警員從片段指出掙扎鏡頭，以慢速逐格播放，庭上眾人一直等候，惟警員無反應。警員解釋：「大家對掙扎定義理解唔同，我認為被告扭動身體，唔合作，用手揸住電話就係掙扎，大家唔好拗啦。」辯方質疑掙扎之說誇張其辭。案件今續審。

案件編號：ESCC1655/20

阿Sir做嘢唔洗你教